%TODO: Hvem er Århus tech?
%TODO: Hvad vil Århus gerne have os til?

Aarhus Tech er en selvejende institution, hvis vigtigste opgaver er at udbyde de uddannelser og kurser, som de uddannelsessøgende og erhvervslivet i Østjylland har behov for.

Aarhus Tech har jf. deres hjemmeside \textit{aarhustech.dk}:

\begin{itemize}
\item 25 erhvervsuddannelser
\item Fire tekniske gymnasier
\item To erhvervsakademiuddannelser
\item En lang række forskellige efteruddannelseskurser
\item Kurser for ca. 5.500 elever i 8., 9. og 10. klasse
\item 3.600 årselever, studerende og kursister
\item Ca. 550 medarbejdere
\item 400 mio. kr. i årsomsætning (2011)
\end{itemize}

Som erhvervslivets skole er det Aarhus Tech's mål at gøre viden til erhvervskompetence og sørge for, at de uddannelsessøgende får den bedste undervisning til brug i deres fremtidige karriere og på den måde være med til at sikre, at erhvervslivet får medarbejdere med de rigtige kompetenceprofiler

Aarhus Tech's IT-Teamleder Lars Lisberg kontaktede os og bad os om at designe et single-signon system til skolen.

For at få et bedere overblik over sammenhængen mellem de forskellige aktører, og hvilke problematikker de gerne vil have os til at løse med et single-signon system, har vi udarbejdet et Rich Picture (\textit{Appendix Figur 17}). 
Dette danner grund for udredelsen nedenfor.

Som det også er beskrevet ovenfor, er Aarhus Tech en uddannelsesinstitution der underviser 3.600 elever, og har ca. 550 medarbejdere.
Medarbejderne bruger meget af deres tid på at at få adgang til services som de skal benytte.
Grunden til dette er, at langt de fleste af de services der benyttes ligger i clouden.
Medarbejderne skal for at benytte en service besøge dennes hjemmeside og derefter logge på med et brugernavn og en adgangskode for at få adgang.
Dette skal de gøre for hver service, og hvis de mister netværket på deres computer(fx når de går fra ét rum til et andet), skal de ikke bare logge på VPN igen, men også logge på de services de brugte for at få lov til at arbejde videre.
Som systemet er i dag, går for meget af den tid som fx lærerne skulle bruge på at undervise i stedet til at få adgang til service.
Dette er Aarhus Tech blevet opmærksomme på, og da de ønsker mere produktive medarbejdere og at skabe bedre arbejdsvilkår, har de sendt opgaven videre til deres IT-afdeling.
Det var så Aarhus Tech's IT-Teamleder Lars Lisberg, der som det også er nævnt ovenfor, har svaret på vores mail, hvori vi spurgte, om de havde en idé til et projekt vi kunne lave for dem. 
Lars Lisberg og IT-afdelingen er interesseret i et single-signon system, der både er sikkert og nemt at administrere.
Medarbejderne ønsker et sikkert system der er har et brugervenligt design.
Medarbejdernes sikkerhedsønsker, er primært fokuseret på, at elever ikke skal have adgang til informationer der ikke er ment dem.
For eksempel skal elever ikke have adgang til at ændre i deres fravær.
IT-afdelingen har fokus på at systemet både skal være sikret mod elever, men også sikret mod andre der kunne tænke sig skade systemet eller personer.
Dog skal vi ifølge Lars Lisberg tage udgangspunkt i, at man kan stole på medarbejderne i IT-afdelingen.


\input{aarhus_tech_pact}

\input{aarhus_tech_scenarier}
