\subsection{Scenarier af hvordan arbejdet på Aarhus Tech foregår i dag}
%TODO: Scenarie af hvordan Århus tech gør deres logins den dag idag.
% baser eventuelt på vores interview med martin, hvor han sagde at han loggede ind 25 gange om dagen.

I vores første interview af lærerne på Århus Tech, bad vi dem om at gennemgå
deres dagligdag, mht. login på diverse services, samt de eventuelle problemer de
syntes der var med denne; herunder er dette opsummeret;

\subsubsection{Martin (Lærer)}
Martin møder om morgenen på Aarhus Tech. Han logger nu på sin
computer, for at tjekke for ændringer i dagens forløb, eller for at tjekke om
der er noget han skal være opmærksom på, netop idag.

Derfor åbner han sin maskine op, og tænder den, efter at have ventet på at
windows starter op, mødes han af windows domæne login prompt'en, som han hurtigt
logger ind på, med sit domæne login. Han venter herefter på at maskinen logger
ind, og forbinder ham til wifi netværket.

Da han ønsker at gå på nettet, skal han nu først have adgang til dette, derfor
åbner han sin vpn client, og logger på denne med samme domæne login, han venter
igen på at maskinen logger ind, herefter åbner han sin internet browser.

Han mødes nu af intra-nettets forside, hvor han logger ind med samme domæne
login. - Han har nu adgang til intra-nettet, hvor han vælger den ønskede
service, og dermed føres videre til denne service (der ligger eksternt).

Her skal han logge ind, med et service specifikt brugernavn og password, og når
dette er gjort, kan han tilgå den ønskede service, og få den ønskede information.

Senere på dagen skal Martin undervise, han lukker derfor maskinen ned, og
bevæger sig imod klasse lokalet. Da han når lokalet, slår han maskinen op, og
skal igen logge ind på windows, vpn, intranet og derefter ind på den service han
ønsker at benytte.

Martin vurdere at han i løbet af en gennemsnitlig dag, skal logge ind 25 gange,
til tider med forskellige brugernavn og kodeord kombinationer, hvilket tager
tid, som han ellers kunne bruge på at forbedrede sig, rette opgaver, eller
undervise.
