\subsection{PACT analyse af Aarhus Tech}

\paragraph {\bf People:} Systemet er fokuseret på ansatte ved Aarhus Tech.
Elever er ikke en del af mål-gruppen for systemet.  Vores primære kontaktperson
ved Aarhus Tech IT-Teamleder Lars Lisberg fortalte, at elever ikke har problemer
med flere logins, men at det hovedsageligt er for de ansatte(lærerer,
        administration, mm.), at dette er et problem.  Dette blev bekræftet af
to lærere, der fortalte, at elever kun har få services, de skal bruge, og at de har
ens kodeord på alle disse.  De ansatte har varierende IT kompetencer, der
varierer fra dels IT afdelingen, hvis medarbejdere vedligeholder, opdaterer, vejleder,
        mm. til lærere med meget få tekniske kompetencer.  Systemet skal derfor
        kunne benyttes af personer uden megen teknisk erfaring.

{\bf Activities:} Det nuværende system indeholder mange services, hvor
brugernavne og kodeord kan variere fra system til system.  Systemet, som det ser
ud i dag, benytter desuden heller ikke delte sessioner, hvilket vil sige, at man
skal logge ind separat for hver service.  Dette medfører, at brugeren ofte skal
logge ind mange gange i løbet af en typisk arbejdsdag og ofte med flere
forskellige kodeord og brugernavne.  Skolens VPN login system er ved at blive
fjernet og erstattet af et specielt Wi-Fi net, som brugerne i stedet skal logge
på. For at virke, kræver dette Wi-Fi net dog, at brugeren har et gyldigt
certifikat installeret.  Login processen kan eksempelvis forløbe således (med
        VPN systemet):

\begin{itemize} \item Brugeren logger ind på sin konto i Windows Active
Directory.  \item Brugeren vælger en Wi-Fi forbindelse.  \item Brugeren logger på
en forside, hvorefter der er internet adgang.  \item Brugeren logger på VPN
\item Brugeren logger på It's Learning, eller anden service.  \end{itemize}

Flytter brugeren computeren til et andet lokale, forekommer det ofte, at VPN
forbindelsen ryger, og brugeren skal dermed igen logge på VPN for at kunne
fortsætte arbejdet på nettet.

\leavevmode \linebreak {\bf Context:} Systemet bruges i en kontekst af
undervisning, og administrationen bag denne undervisning.  Visse services kan
brugerne tilgå, selvom om de ikke befinder sig på skolen, mens andre services kun
kan bruges fra det interne netværk eller ved at være logget på VPN. I og med
at en del af brugerne er undervisere, kan det forekomme, at brugeren skal
gennemføre login processen, mens der er elever til stede, og evt. mens
computeren er tilsluttet en projektor.  En bærbar computer, som er logget ind, kan
muligvis blive forladt i en pause i undervisningen.  Af
sikkerhedsmæssige grunde er det vigtigt, at brugeren husker enten at logge af
servicen eller at låse computeren.  Det varierer imellem de enkelte brugere,
         hvilke services, der er til deres rådighed som  de bruger ofte, og
         hvilke de bruger sjældnere.

\leavevmode \linebreak {\bf Technology:} Ved Aarhus Tech har hver ansat en
arbejdsmaskine, som kun den enkelte (for det meste). De ansatte kan, hvis de
ønsker, selv installere software på disse maskiner.  Aarhus Tech lægger op til,
    at der hovedsageligt bliver brugt Windows maskiner med Internet Explorer som
    standard browser.  Dette sikrer de ved, at det er Windows styresystemet og
    Internet Explorer, der er installeret på computeren, når medarbejderen får
    den udleveret af skolen.  I kraft af at de ansatte selv kan installere
    programmer mm. på deres computer, er der også andre browsere og
    styresystemer i brug.  Derudover er der medarbejdere, der benytter Apple
    produkter i form af egne computere. I denne forbindelse er det væsentligt
    at nævne, at nogle af de services, som medarbejderne skal kunne tilgå, kun
    understøtter Internet Explorer.  Ifølge Lars Lisberg skulle der ikke længere
    være versioner af Internet Explorer 6 installeret på computere på skolen,
    derved er det kun 'up-to-date' browsere, som er relevante at fokusere på.
    Vores kontaktpersoner har sagt, at Mac OSX maskiner som udgangspunkt ikke er
    understøttet, men bruges på eget ansvar af nogle ansatte. Lars Lisberg var
    interesseret i, at systemet havde kompatibilitet med tablets og smartphones.

Som tidligere nævnt skal brugeren logge ind på en hel del forskellige services,
    disse fungerer på forskellig vis;

\begin{itemize} \item Active Directory: Når brugeren logger ind på Winlogon (den
        almindelige Windows login), sendes kodeordet til Active Directory
serveren.  Serveren validerer inputtet, og kører et loginscript, der sikrer, at
netværksdrev og lign er tilgængeligt.  Brugerens maskine bringes til brugbar
tilstand.

\item Wi-Fi forbindelse: Når brugeren logger ind på Wi-Fi netværket, tager
styresystemet over, og sender rå IP-pakker til routeren.  Routeren validerer de
givne informationer (certifikater, adgangskoder, osv. (om nødvendigt)), og giver
herefter adgang til netværket.

\item Intranet forside: Når brugeren åbner sin webbrowser, bliver der vist en
intranet login side.  Når brugeren logger ind på intranet forsiden, køres et
script, der tjekker, om brugeren er registreret, og om koden er
korrekt.

\item VPN: Når brugeren logger ind på VPN, kontaktes den lokale VPN server, der
validerer brugernavn, og kode, hvorefter en sikker VPN forbindelse oprettes.

\item WebServices: Når brugeren logger ind på en webservice, sendes brugernavn
og password over en sikret HTTPS (eller usikret HTTP) forbindelse, hvorefter
serveren sørger for at validere inputtet.  \end{itemize}
