%Her skal vi skrive en indledning til projektet.

I forbindelse med kurset Eksperimentel Systemudvikling, Er vi blevet stillet til
opgave, at finde en virksomhed, med hvem vi kunne designe et system efter deres
ønske.  Vi har indgået et samarbejde med Aarhus Tech, om at lave et
Single-sign-on system, der har til formål, at medhjælpe et problem de har med
medarbejdere der skal huske mange forskellige mange brugernavne og kodeord til
mange forskellige services.  Vi har forsøgt at benytte metoderne, som blev
undervist i kurset, til at lave en løsning, der passer til Aarhus Tech.  Vi har
arbejdet iterativt, hvor hver iteration har indeholdt en samtale med brugerne, i
form af kontekstuel interview, observation, prototyping eller flere på en gang.
Derefter har vi forsøg at bruge det feedback, som brugerne har givet til at
forbedre vores design og tage de bedste beslutninger med hensyn til systemet.  I
denne rapport, giver vi først en beskrivelse af Aarhus Tech, hvilke dele af
institutionen der har været relevante i forbindelse med projektet og hvordan
disse spiller sammen.  Dette bliver suppleret af en PACT-analyse af Aarhus Tech
samt et senarie der beskriver brugen af det nuværende system.  Herefter har vi
en beskrivelse af hvilke metoder vi har brugt, og hvordan selve processen er
forløbet.  Dernæst indgår der en beskrivelse af de erfaringer vi har gjort os i
forhold til det brugersamarbejde vi har haft med Aarhus Tech.  Efterfølgende
inddrager vi 2 scenarier der har til formål at beskrive hvordan en bruger vil
komme til at benytte vores system.  Da Systemet ikke er færdig, er disse
scenarier er baseret på vores nuværende prototyper.  Herefter diskuterer vi de
problemer vi har mødt undervejs i projektet og de løsninger vi har valgt.
Derudover diskuterer vi også vores processtrategi og perspektivere vores design
og brug af prototyper til en artikel af Y.-K. Lim et al.  Til sidst i rapporten
konkludere vi på hvad både dette projekt har givet os, men også hvad faget
Eksperimentel Systemudvikling som helhed har givet os.  
