% TODO: Beskriv via scenarie hvordan VORES prototype kommer til at blive brugt.
% Dette skal bruges til reflektion, og skal vise evt. fejl/mangler med den prototype vi afleverer.

Første senarie er en historie der omhandler en lærer på Aarhus Tech ved navn Martin, og hvordan han benytter den primære idé og funktionalitet ved Simple-SignOn. 
Meningen med dette senarie er kort at demonstrere de primære funktioner og problematikker, som systemet er tænkt at skulle løse.

\leavevmode \linebreak
{\Large Senarie 1:}
Martin(en lærer på Aarhus Tech) møder om morgenen på Aarhus Tech.\\
Da Martin i sidste uge var på kursus i Kolding, skal han benytte Travel-X til at rapportere rejseomkostningerne forbundet med kurset. 
Travel-X ligger dog ikke direkte på Martins arbejdscomputer, men i clouden.
Dette havde betydet, at Martin før i tiden først skulle logge på et trådløst netværk, derefter logge på VPN for til sidst at indtaste/huske sit brugernavn og kodeord til Travel-X. 
Alle disse indtastninger slipper Martin dog heldigvis for idag.
Da Martin benytter programmet Simple-SignOn som ligger lokalt på hans computer, skal han skal blot åbne programmet, og én gang indtaste sit brugernavn og adgangskode. 
Herefter kan han straks åbne Travel-X via et link i programmet og rapportere sine rejseomkostninger.\\ 


Da Martin også står for at lægge skema for de studerende, begynder Simple-SignOn for alvor at spare ham tid. 
I modsætning til i gamle dage, hvor han nu skulle på nettet for at tilgå Elevplan og her igen indtaste (forskellige fra de andre)brugernavn og adgangskode, kan han nu, da han er logget på Simple-SignOn, blot trykke på linket der repræsenterer Elevplan, og straks er han inde på Elevplan, logget ind og klar til at arbejde.
Martin skal nu til hen og undervise en klasse.
Inden han går, skal Martin huske at logge af de forskellige services, da der kan forekomme informationer som ikke skal være tilgængelige for eleverne.
Martin glædede sig endnu engang over Simple-SignOn, idet han nu blot behøvede at trykke på log ud knappen i programmet for at logge af alle services. 


\leavevmode \linebreak

Andet senarie omhandler en medarbejder på Aarhus Tech ved navn Gitte, og hvordan hun, første gang hun benytter programmet kommer igennem mange af funktionaliteterne. 
Dette senarie har til formål at demonstrere den første brug af programmet og hvordan det sættes op til brug.\\
Gennem denne demonstration, vil man få et gennemløb af funktionerne i programmet, og man vil få en idé om vores overvejelser omkring hvilke funktionaliteter Simple-SignOn skulle have.

\leavevmode \linebreak
{\Large Senarie 2:}
Gitte og hendes kollegaer havde lige været til et informationsmøde, hvor de var blevet gjort opmærksomme på og havde fået installeret et nyt program ved navn Simple-SingOn. \\
Skolens IT-vejleder Martin Hejgaard havde forklaret dem, at dette program havde til formål at lette deres daglige arbejde. 
Dette ville programmet gøre ved at muliggøre, at brugeren kun skulle logge ind én gang i forbindelse med at starte programmet, for derefter at have fuld adgang til alle de services som han/hun skulle bruge i løbet af dagen. \\
Martin havde hjulpet dem med at installeret et certifikat i Internet Explorer og sat browseren til at benytte en bestemt proxy.\\
Nu sad Gitte på læreværelset og skulle til at benytte programmet for første gang.
Hun klikkede på programmets ikon på skrivebordet, og frem kom et lille vindue der bad hende om at angive brugernavn og adgangskode.
Dette gjorde Gitte, og hun havde ikke noget problem med at huske hverken brugernavnet eller adgangskoden, idet Martin havde fortalt dem, at disse var de samme som når de skulle logge ind på Active Directory.\\


Efter at havde skrevet sit brugernavn og adgangskode trykkede Gitte på knappen i bunden af skærmen ved navn 'Forbind'.
Det lille login vindue lukkede ned, og i stedet åbnede et nyt lidt større vindue.
Dette vindue havde tre ikoner i et statusvindue. Disse ikoner repræsenterede WiFi, DNS og VPN.
Hvert af disse ikoner havde et lille pictogram nede i deres højre hjørne der tilkendegav hvor i forbindelsesprocessen de befandt sig.
Først fik de hvert et orange tandhjul, dette blev dog relativt hurtigt skiftet ud med et grønt flueben der tilkendegav, at der nu succesfuldt var oprettet forbindelse.\\


Da dette var første gang Gitte havde åbnet programmet, indeholdte statusvinduet dog ikke ikoner, for nogle af de services hun gerne ville tilgå, men blot de tre tidligere nævnte.
Dette gættede Gitte på, at hun kunne ændre på ved at klikke på knappen i bunden af vinduet ved navn 'Tilføj'.
Ganske rigtigt, frem kom et nyt vindue der indeholdte en liste over alle de services der var tilgængelige for hende.
Gitte kunne nu tilføje services til statusvinduet som hun havde lyst til.\\


Da Gitte havde tilføjet de services, som hun gerne ville bruge, skulle hun, da det var første gang hun brugte programmet, først angive brugernavn og adgangskode for hver er service.
Disse brugernavne og adgangskoder ville blive gemt, således at hun i fremtiden ikke behøvede at indtaste dem.\\
Martin havde fortalt dem, at de kunne gøre dette ved at markere en service i statusvinduet og derefter trykke på knappen 'Rediger', som befandt sig nede i højre hjørne af programvinduet.
Gitte markerede den første service og trykkede på 'Rediger'.\\
Fremkom et nyt vindue,der bad hende om at angive et brugernavn og en adgangskode, for derefter at gentage adgangskoden.
I 'Rediger'-vinduet var der også et afkrydsningsfelt ved navn 'Autoforbind'.\\
Hvis man krydsede dette felt af, ville servicen blive tilføjet til listen over de services der automatisk ville logge på når Simple-SignOn blev startet.
Hvis man ikke krydsede feltet af, ville programmet blot ligge i statusvinduet, og ville først logge på hvis Gitte markerede servicen og derefter enten trykkede 'Enter' eller på knappen nede i bunden af programvinduet ved navn 'Opret forbindelse'.\\
Denne funktion passede Gitte fint, idet hun, når hun startede Simple-SignOn, ikke behøvede at vente på, at en service som hun ikke brugte så tit skulle logge på.
I stedet kunne hun nemt selv logge på når hun skulle bruge servicen.
Nu havde Gitte sat alle services op, og Simple-SignOn var klart til brug.\\


Gitte lagde mærke til, at hun var kommet til at tilføje en service til statusvinduet, som hun aldrig brugte.
Hun tænkte, at hun ved at markere servicen og trykke på knappen i bunden af programvinduet ved navn 'Fjern' kunne fjerne servicen fra statusvinduet.\\
Ganske rigtigt servicen forsvandt, og lå nu igen i listen over services som hun kunne tilføje.\\


Gitte skulle nu ind på 'Elevplan' for at lægge skema for den kommende tids undervisning.
Hun fandt Elevplans logo i statusvinduet og klikkede på det.
Straks åbnede hendes Internet Explorer, og Gitte så, at hun allerede var logget på Elevplan og inde på hendes brugerside.\\
Mens Gitte arbejdede på Elevplan, lukkede hun Simple-SignOn's programvindue.
Hun lagde mærke til, at Simple-SignOn nu havde fået et 'Tray Icon' nede på Windows menubjælke ved siden af uret.
Herfra kunne Gitte så åbne Simple-SignOn igen næste gang hun skulle bruge det.\\


Da Gitte var færdig med at lægge skema, skulle hun ud og undervise.
Gitte tog sin computer med sig, da der på den lå en Power Point præsentation som hun skulle bruge i undervisningen.
Timen gik, og det var nu tid til pausen på 10 minutter som lå mellem de to timer som udgjorde doblet timen.\\
Gitte ville ned på læreværelset for at hente en kop kaffe.
Hun gad ikke at koble computeren fra projektoren for at tage den med sig, men besluttede at lade den stå til hun kom tilbage.
Da der gennem Simple-SignOn var adgang til services med informationer som eleverne på skolen ikke skulle havde adgang til, var hun nød til at logge af de forskellige services inden hun gik.\\
Heldigvis, havde Simple-SignOn's programvindue en knap nede i højre hjørne ved navn 'Log af'.
Denne knap loggede hende af samtlige services og sendte hende tilbage til programmets loginvindue.
Efter pausen kunne hun så logge ind og igen have fuld adgang til de service som hun skulle bruge.
Denne gang og for fremtiden skulle hun ikke angive brugernavn og adgangskode for de individuelle services, men blot angive dem én gang for at logge på Simple-SignOn.